<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Media Online Guru Indonesia</title><link>https://www.guruonline.web.id/posts/</link><description>Recent content in Posts on Media Online Guru Indonesia</description><generator>Hugo</generator><language>id-id</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 16:09:14 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.guruonline.web.id/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Belajar Lebih Menyenangkan dengan Deep Learning di Sekolah</title><link>https://www.guruonline.web.id/posts/kurikulum/belajar-lebih-menyenangkan/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 16:09:14 +0700</pubDate><guid>https://www.guruonline.web.id/posts/kurikulum/belajar-lebih-menyenangkan/</guid><description>&lt;p&gt;Kota Pekalongan tengah menatap perubahan besar dalam dunia pendidikan dengan hadirnya pendekatan deep learning. Dinas Pendidikan Kota Pekalongan menegaskan bahwa konsep ini bukanlah kurikulum baru, melainkan sebuah filosofi belajar yang menuntun arah strategi hingga penerapan di ruang kelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Deep learning itu bukan kurikulum, melainkan pendekatan. Filosofinya dituangkan ke dalam strategi, lalu diterapkan di kelas. Kurikulum tetap sama, hanya saja materinya lebih sederhana,” jelas Plt. Kepala Dinas Pendidikan Kota Pekalongan, Mabruri, beberapa waktu lalu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>KKM dalam Kurikulum 2013: Antara Target Tinggi dan Realita Pembelajaran</title><link>https://www.guruonline.web.id/posts/kurikulum/kkm-dalam-kurikulum-2013/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:45:43 +0700</pubDate><guid>https://www.guruonline.web.id/posts/kurikulum/kkm-dalam-kurikulum-2013/</guid><description>&lt;p&gt;KKM dalam Kurikulum 2013: Antara Target Tinggi dan Realita Pembelajaran
Oleh : Aris Suharyanto, S.Pd.I.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salah satu ciri khas dari Kurikulum 2013 (K-13) adalah adanya sistem penilaian berbasis KKM (Kriteria Ketuntasan Minimal). Sekilas, sistem ini terlihat sederhana: ada angka minimal yang harus dicapai siswa agar dinyatakan tuntas. Namun, jika kita melihat lebih jauh, penerapan KKM di K-13 justru menimbulkan problem baru yang perlu dikritisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perlu diketahui, KKM bukan hal baru. Dalam Kurikulum Tingkat Satuan Pendidikan (KTSP) 2006, konsep ini sudah ada. Bedanya, penetapan KKM kala itu fleksibel sesuai kondisi masing-masing sekolah dan mata pelajaran. Angkanya bisa berbeda-beda, mulai dari yang rendah—misalnya 65—lalu perlahan ditingkatkan. Hingga kini, dalam K-13, pemerintah menetapkan standar nasional dengan angka 75 sebagai batas minimal.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Guru Cantik Berhijab Ini Bikin Netizen Heboh, Banyak yang Ingin Jadi Muridnya!</title><link>https://www.guruonline.web.id/posts/berita/guru-cantik-berhijab-ini-bikin-netizen-heboh-banyak-yang-ingin-jadi-muridnya/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:13:45 +0700</pubDate><guid>https://www.guruonline.web.id/posts/berita/guru-cantik-berhijab-ini-bikin-netizen-heboh-banyak-yang-ingin-jadi-muridnya/</guid><description>&lt;p&gt;Seorang guru sekolah dasar bernama Poppy Indrawati Safitri mendadak jadi sorotan warganet. Paras cantiknya yang berhijab membuat banyak orang kagum, bahkan sampai berebut ingin menjadi muridnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lewat akun Instagram pribadinya, @akupoppy, Poppy sering membagikan momen kesehariannya. Tak hanya tampil anggun dengan busana muslim, ia juga kerap mengunggah foto saat mengenakan seragam Korpri. Dalam salah satu unggahannya, ia menulis keterangan penuh candaan saat membagikan rapor murid kelas 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Bismillah&amp;hellip; Hari ini bagi rapor anak kelas 3. Maapin yaa aku sering posting foto selfie pake seragam, karena mulai besok udah libur sekolah sebulan. Jadi bakal kangen banget sama seragamku,” tulisnya.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>5.000 Dapur Fiktif Terbongkar! Nurhadi Bongkar Celah Bisnis Gelap di Program Makan Bergizi Gratis</title><link>https://www.guruonline.web.id/posts/berita/5000-dapur-fiktif-terbongkar-nurhadi/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:26:41 +0700</pubDate><guid>https://www.guruonline.web.id/posts/berita/5000-dapur-fiktif-terbongkar-nurhadi/</guid><description>&lt;p&gt;Anggota Komisi IX DPR RI, Nurhadi, menyingkap dugaan adanya sekitar 5.000 titik dapur Program Makan Bergizi Gratis (MBG) melalui Satuan Pelayanan Pemenuhan Gizi (SPPG) yang ternyata fiktif. Ia meminta Badan Gizi Nasional (BGN) memperketat mekanisme verifikasi agar kasus serupa tidak terulang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernyataan itu ia sampaikan dalam rapat kerja Komisi IX bersama BGN pada Senin (15/9/2025). Nurhadi menyebutkan sebelumnya pernah melaporkan adanya praktik penjualan lokasi titik dapur MBG oleh oknum tertentu kepada BGN.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>